【大熱清明節】港全日錄得92宗山火 消防疲於奔命撲救

不少孝子賢孫趁今日清明節上山掃墓，在黃色火災危險警告訊號下，本港多處地點發生山火。截至晚上8時，消防處共接獲92宗山火報告，當中包括兩宗三級大火，消防員疲於奔命撲火。
其中流浮山鰲磡附近山邊今早11時17分起火，焚燒約一個多小時後升為三級，山火更波及附近一個貨櫃場，火勢猛烈。消防需動用4條喉及4隊煙帽隊灌救。至下午3時19分大火受控，約15分鐘後大致被救熄。幸事件中無人受傷。
元朗港頭村下午1時51分發生火警，約一個半小時後升為三級，現場濃煙滾滾，消防動用兩條喉及兩隊煙帽隊灌救。至於元朗大樹下西路近馬田村，今早10時前亦發生山火，政府飛行服務隊出動直升機掟水彈協助救火。
而位於八鄉的粉錦公路竹坑對上山頭今早亦發生山火，同一時間，附近七星崗對上山頭亦有雜草焚燒。
另外，政府飛行服務隊表示，截至今日傍晚6時，共出動9架次超級美洲豹直升機，前往至少11處地點撲救山火，包括元朗大棠、八鄉、文錦渡、逢吉鄉、香園圍等，共投擲水彈123次。期間，由於部分火場位置遠離水源，直升機須前往較遠處取水灌救。

最近睇緊一本書講道光年d清朝人慶節搞到大爆炸

中國人一直冇變

同意 中國人係呢個世界既DEFAULT就係咁
巴打睇緊本書叫咩? 有興趣
我都睇緊一本孫隆基寫既「中國文化的深層結構」
解通左好多中國人現象

利伸:理科人

係香港拜山起碼三代住香港，都係燒山

傳統文化

Jonathan D Spence講太平天國 一開始講左幾段中國求神拜佛燒香文化

垃撚圾香港人

聽過本書 下本就買佢
從外國人角度寫中國人
應該幾得意

燒衣紙拜山文化 如果比其他民族搞
未必會搞到周圍山火
但一交畀中國人搞
就好大機會搞到山火 中國人係唔會有保護環境既意識

大家都是中國人 🇨🇳 🇨🇳 🔥

中國人啲習俗就係咁垃圾

漢學家嚟，唔會寫到好exotic

唔駛做呀

山番文化鍾意乜春都燒燒燒

又係d廢老思維 我真係唔明 在生為錢已經辛苦 死左又要錢
到我依代一定唔會拎火黎燒 拎扎花去拜就算數 去一個花花世界真係好過要錢

佩服巴打反抗中國人嘅命運

到我死左真係叫後人唔洗搞咁撚多野, 燒完D骨灰灑落海咪算

要出海我都厭麻煩
呢頭燒完果頭倒落紀念公園就算

屌你老尾換moon貼啦